# Electrónica

Dado que dispensador consta de un motor DC pequeño, la forma tradicional de utilizarlo es mediante un puente H y algún controlador, en este caso lo implementamos como aparece en el diagrama más abajo.

<img src="/img/elec.png" width="600">

## Control

El sistema puede ser operado en lazo abierto o lazo cerrado. Las conexiones dependerán de los pines asignados en el programa, los cuales se encuentran en [src](/src).

### Lazo abierto

Para el control de lazo abierto basta el circuito anterior y pruebas que relacionen algún par de variables como el flujo volumétrico/másico del polvo a utilizar respecto al voltaje, y luego controlar el dispensado con un temporizador.

### Lazo cerrado

Para un dispensado más preciso es posible utilizar una [celda de carga](https://www.instructables.com/Arduino-Scale-With-5kg-Load-Cell-and-HX711-Amplifi/) para retroalimentar al controlador para generar un sistema más eficiente, como muestra el siguiente diagrama:

<img src="/img/elec2.png" width="600">

Para utilizar la celda es necesario descargar la librería HX711 de Arduino. El programa que se adjunta utiliza por defecto una celda de 1kg y un controlador proporcional.

## Listado de componentes

 ITEM              | Cantidad
 ---------------------------   | ------------
Arduino UNO | 1
Puente H L298N | 1
Celda de carga 1 kg | 1
Amplificador HX711 | 1

+ Cables de conexión.



